林鄭：第43條細則非擴權 實為保障人權

港區國安法第43條實施細則，授權警方在緊急情況下搜查處所，毋須向法庭申請手令，保安局局長亦可授權警方要求網絡平台等，移除危害國家安全的信息，行政長官林鄭月娥否認是擴大權力，反而是保障人權。

政府公布行政長官會同國安委行使國安法第43條授予權力，為警務處等執法機構制定實施七項細則，包括進入涉事地方搜證權力；在特殊如緊急情況下，助理處長級或以上職級已可授權警員搜證，毋須向法庭申請手令。

與危害國家安全罪行相關財產，可以凍結、限制、沒收及充公，其中凍結財產由保安局局長書面作指示就可以；限制、沒收及充公財產，則要由律政司司長向法庭申請。

至於授權截取通訊及秘密監察，涉及偵測危害國家安全或國家機密資料必須由特首批准，侵擾程度較低秘密監察行動，可向指定首長級警務處人員申請。

而部分細則是現行法例未有，包括移除危害國家安全的信息，如果警務處處長有合理懷疑，可在保安局局長批准下，要求發布人或服務商移除信息，甚至限制或停止連接信息平台，亦可申請法庭手令，要求服務商提供身分紀錄或解密協助。這項細則設有罰則，若不配合可判罰十萬元及監禁六個月至一年。

警方又可在保安局局長批准下，向外國及台灣政治組織要求提交指明資料，包括在香港的活動及個人資料、資產、收入來源和開支等，不按要求提供，可判罰十萬元、判囚半年；涉及虛假或不完整資料，更可監禁兩年。

另外警方或律政司可向法庭申請批准，要求相關人士指定時限內回答問題，或供出資料協助偵查案件。

行政長官林鄭月娥否認列明細則是擴大權力，並指反而是保障人權。

林鄭月娥表示，國安委訂立這份細則是不受理司法覆核，但日後執行的過程，市民有質疑可尋求法庭裁決。
針對連登

幾厚面皮架wo

保障官員人權

指鹿為馬
人若無恥，天下無敵

林鄭做埋環時果份

回歸7日姐 指鹿為馬功力拍得住大陸
好好好 留番個人大你做

指鹿為馬2020 ver

細則係講警察可以做D乜
唔L係警察唔可以做D乜
咁L樣係保障人權? 仆佢個臭街.

強姦不是侵犯人權
實為保持陰道濕潤
增加受孕機會

警察係人

保障警權 => 保障人權

已經廢事駁